%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TUM-Vorlage: Wissenschaftliche Arbeit
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Rechteinhaber:
%     Technische Universität München
%     https://www.tum.de
% 
% Gestaltung:
%     ediundsepp Gestaltungsgesellschaft, München
%     http://www.ediundsepp.de
% 
% Technische Umsetzung:
%     eWorks GmbH, Frankfurt am Main
%     http://www.eworks.de
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./Ressourcen/Praeambel.tex} % !!! NICHT ENTFERNEN !!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand{\Thema}{%
    Einteilung von Lerntypen anhand von Blickbewegungen und ihr Einfluss auf das Lösen 
    mathematischer Probleme}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./Ressourcen/Anfang.tex} % !!! NICHT ENTFERNEN !!!
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}



\title{Einteilung von Lerntypen anhand von Blickbewegungen und ihr Einfluss auf das Lösen 
        mathematischer Probleme}
\author{Lorenz Müller}
\date{16.07.2018}


\section*{Abstract}

\textit{Lernen kann in unterschiedliche Typen unterteilt werden. Eine solche Unterteilung kann zum einen in Sozialformen, wie es bei Schrader passiert ist, als auch in kompetenzbezogene Formen, wie es bei Zech der Fall ist, vorgenommen werden. Zum anderen können Aufgaben anhand ihres Grades an Nützlichkeit, in Form von beigelegten Bildern, haben. Diese Bilder können entweder nur dekorativen Nutzen haben oder auch essenziell für das lösen der Aufgabe sein und somit zusätzlich eine Anschauung vermitteln. In vorliegender Studie wurden 39 Studenten der TU München in einer Eyetrackingstudie zu den Fragestellungen untersucht: Lassen sich die Studenten in Lerntypen anhand ihrer Augenbewegungen einteilen? Wie wirkt sich der Lerntyp auf die Leistungsfähigkeit der Probanden aus? Und gibt es Lerntypen, die mit bestimmten beigelegten Bildern, besser oder schlechter Umgehen können?}

\textit{Um diese Fragen beantworten zu können, wurde den Studenten zu Beginn ein heuristisches Lösungsbeispiel für einen mathematischen Zusammenhang gezeigt. Die Blickbewegungen der Studenten auf diesem Lösungsbeispiel legt die Lerntypunterteilung der Probanden fest. Im weiteren Teil wurden mathematische Aufgaben mit dekorativen und essenziellen Bildern gestellt, welche die Probanden bearbeiten mussten. Eine Unterteilung der Lerntypen war in der Mehrheit der Probanden möglich, jedoch die Unterschiede ihrer Leistungsfähigkeit nicht signifikant. Bei der Verwendung unterschiedlicher Bildtypen wurden Aufgaben mit essenziellen Bildern etwas besser bearbeitet, als Aufgaben mit nur dekorativen Bildern. Bei der Auswertung, wie die unterschiedlichen Lerntypen mit den beigefügten Bildern umgegangen sind, war festzustellen, dass Lernende, die im ersten Teil der Studie sehr viel auf Bilder geschaut haben, im zweiten Teil mit essenziellen Bildern nicht gut umgehen konnten.}


\tableofcontents % Inhaltsverzeichnis

\input{Tex/Einleitung.tex}
\input{Tex/TheoretischerHintergrund.tex}
\input{Tex/Methodik.tex}
\input{Tex/Ergebnis.tex}
\input{Tex/Diskussion.tex}
\input{Tex/Ausblick.tex}



\printbibliography
\clearpage

\listoffigures % Abbildungsverzeichnis

\printacronyms[title={Abkürzungsverzeichnis}] % Abkürzungsverzeichnis

\listoftables % Tabellenverzeichnis

\onehalfspacing
\end{document}